只查紅磡站(禮頓) 林鄭稱其土瓜灣站(三星-新昌)及會展站(禮頓-中建) 問題未必好影響公眾安全

特首林鄭月娥今早出席行會前，回應記者提問，首條問題由英文傳媒提問有關港鐵沙中綫獨立調查委員會成立進度，她先以英文回答，其後中文傳媒記者要求以中文再答一次。她表示，剛才有記者要求她證實行會今日是否有討論獨立調查委員會問題，她指慣常不會透露行會討論內容，但完全了解公眾關注，強調很快可公佈詳情。

林鄭指，行會接納後會公佈職權範圍、委任人士等，第二名委員會人士是傑出著名的工程界專家。她稱有部分立會議員希望是否可擴大調查範圍，但認為土瓜灣站及會展站工程問題的性質十分不同，亦未必對公眾安全有好大影響，承辦商及港鐵亦已承認做得不對及致歉。她堅持委員會職權範圍要明確，重申如每日要按報道去擴大範圍，就會失焦，但委員會會一併調查系統性、結構性問題，包括港鐵及政府監管問題。

一直跟進事件的公民黨立法會議員陳淑莊回應稱，曾去信要求林鄭將調查委員會的職權範圍涵蓋至整條沙中綫，但對方以「擔心令調查失焦」為由拒絕。她指市民除了關注工程監管問題，更擔心安全，她又引述政府早前回應會展站施工出錯時批評港鐵無及時匯報，「會展係咪真係無隱憂呢？唔係喎！當日佢無落工字鐵，唔係所謂掘深咗，而係對公眾、對工友帶嚟嚴重安全隱患」。陳淑莊強調委員會不應只為查找不捉，更應找出誰人應為事件問責，並呼籲林鄭尊重調查緊果嚴懲失責的官員。

陳又透露，原本應沙中綫總承建商禮頓邀請於本周初會面，但後來會面被取消，「無任何理由，好可能佢要專心繼續寫報告」。

1112 紅磡站擴建工程及列車停放處建造工程 禮頓亞洲有限公司 5,241,356,085元

1109 宋皇臺及土瓜灣車站及隧道工程 三星－新昌聯營 4,569,503,000元

1123 會展站及西面連接隧道工程 禮頓-中建聯營 5,869,282,299.95元

希望快d倒塌

放生高鐵 即使漏晒水爆晒渠都無事